A document is an object inside the window object and we use a document object for manipulation inside the document. 
The first thing that gets loaded into the browser is the window and the properties related to that window are stored in the window object.
The document object represent a web page that is loaded in the browser. By accessing the document object, we can access the element in the HTML page. 
With the help of document objects, we can add dynamic content to our web page. 
Properties of document:
activeElement: It returns the currently active elements in the document
body: It returns the contents of the body element.
anchors: It returns all <a> elements that have a name attribute.
baseURI: It returns a string value that represents the base URI of the document
cookie: It returns the cookie of the current document.
The lists of most commonly used methods are listed below:

addEventListener(): It is used to attach an event handler to the specified element.
adoptNode(): It is used to adopt a node from another document and it returns a node object, representing the adopted node.
close(): It is used to close the output stream.
createAttribute(): It is used to create an attribute node with the specified name and returns the attribute object.
createComment(): It is used to create a comment node with some text.
createDocumentFragment(): It is used to create the document fragment to change the content of the document.
createElement(): It is used to create HTML element .
createEvent(): It is used to create a new events object.
createTextNode(): It is used to create a textnode.
execCommand(): It is used to execute a command specified by the user on the editable selected section. It returns a Boolean value.
fullscreenEnabled(): It is used to check whether the document can be viewed in fullscreen mode or not. It returns a boolean value.
getElementById(): It returns the object of the given ID. If no object with that id exists then it returns null.
getElementsByClassName(): It returns an object containing all the elements with the specified class names in the document as objects.
getElementsByName(): It returns an object containing all the elements with the specified name in the document as objects.
getElementsByTagName(): It returns an object containing all the elements with the specified tag names in the document as objects.
hasFocus(): It returns a boolean value that indicates whether the document or element has focus or not.
importNode(): It imports the copy of a node from another
Window Object: The window object is the topmost object of the DOM hierarchy. 
It represents a browser window or frame that displays the contents of the webpage. 
Whenever a window appears on the screen to display the contents of the document, the window object is created. 
